《一位動畫從業人的感概》熱愛動畫的新人１年全都辭職了 反而當初不懂動畫的人留下來

2021年03月19日 發表 :鯛魚

《一位動畫從業人的感概》熱愛動畫的新人１年全都辭職了 反而當初不懂動畫的人留下來

圖片來自：
許多人會希望能夠將自己的興趣與職業做結合，因此找工作就會將興趣有關的領域列為第一志願，然而這麼做真的會感到開心嗎？最近有位在動畫公司上班的日本網友就發出了感慨，他們公司去年錄取的新人當中，那些當初對工作滿懷熱情又熱愛動畫的人，如今全都辭職離去了。反而是當初對動畫業界不太了解的人，如今在第一線活躍著！讓他不禁懷疑，動畫業界是不是不能光靠「喜歡」就貿然踏進來呢……
原汁原味的內容在這裡

動畫公司挑選新人的時候，該不該錄取熱愛動畫、滿懷熱情的人？

一位暱稱「ゆずれもん先輩」的日本網友自稱任職於某動畫公司，主要擔任製作進行的相關工作，也經常對動畫業界的現況發表看法。

他在這個星期聊起了公司的新人存活率，引發熱烈反響…

「去年進公司的新人當中，當初說喜歡動畫又對動畫滿懷熱情的人如今全滅了……反而是當初對動畫毫無知識，應徵動機也只是『感覺好像很有趣』就進公司的新人，如今在第一線活躍著。讓我不禁懷疑，是不是不能光靠『喜歡』就踏入這個業界呢？」

他的這篇發文引發了網友們對於「該不該根據興趣求職」的爭論，又因為辭職的新人當中似乎有不少是被他錄取進來的，所以他也深深反省自己當初的判斷……

「不能創造讓他們願意留下的環境，讓我感到自己的無力。當初在徵才時，社長也有提醒我熱情過火的人很容易崩潰，但是我無視社長的忠告錄取他們，結果果真如他所料，讓我感到自己的無能。也感受到經營公司、培育人才、創造環境有多麼困難了。」

「我們的正職人員就算扣除各種保險稅金，新人也有實領18萬日圓（約台幣4萬7000元）。又因為有補助一半的房租，所以就算是外縣市來的人，也比較不會因為居住而困擾，努力讓員工能夠留下來，希望不要變成大家常說的血汗職場了。」

他的這篇發文引發了網友們對於「該不該根據興趣求職」的爭論，又因為辭職的新人當中似乎有不少是被他錄取進來的，所以他也深深反省自己當初的判斷……

「不能創造讓他們願意留下的環境，讓我感到自己的無力。當初在徵才時，社長也有提醒我熱情過火的人很容易崩潰，但是我無視社長的忠告錄取他們，結果果真如他所料，讓我感到自己的無能。也感受到經營公司、培育人才、創造環境有多麼困難了。」

「我想或許是人們對於快樂和價值的定義各有不同吧？離職的新人們其實當初早就知道業界的種種，即使如此依然覺得很喜歡，所以才願意踏入這個職場。然而現實的艱辛卻超乎他們的想像。或許正因為懷抱著理想，才會讓人看不到事情的某些面向吧。」

「工作上遭遇討厭的事情絕對逃不了，畢竟有期限要遵守，每部作品又有許多企業牽涉其中，許多事情是無法改變的。因此光靠『喜歡』踏入業界才會做得很辛苦吧……我也說不上來。」

轉貼：宅宅新聞

哇好撚低人工
得萬3港紙左右

respect I want to work for animes too

你邊度睇到三萬蚊？

你睇多次我成句

啊屌，眼殘添

18萬日圓，47000台幣
12-13k啦

原來係驗眼po來

其實正常嘅
如果公司真係俾一半房租
正路應該有車費或者油錢津貼
交哂稅都仲有13k雖然唔係好，但叫做唔差
當然仲要睇公時同工作環境

就係工時好長
你見果啲做到冇得訓

反而當初不懂動畫的人留下來? why
無熱情反而捱得住?

點解依啲文章內容硬係重覆幾次，明明一段已經寫得哂

公道講句啦
我想信動畫製作既新人
真係要落手做既應該唔多
都係要瘋狂開會聽老細同班大哥鳩噏
跟住個時間表去四圍追數咁收貨派件同埋打雜
工時好長，但工作內容算輕鬆
要睇吓個人接唔接受到冇晒私人時間

中間有成段重複左

只係當打份工
冇期望就冇失望

見識到興趣背後嘅黑暗，頂唔住都係好正常
所以話與其將興趣轉化為職業，可能嘗試去享受而家做緊嘅嘢仲實際少少

無熱情無所謂咁去做其他行業做七仔都得啦
洗鬼入行低人工 ot 比人屌

大概係白箱個白髮佬掛 現實同理想反差太大

感覺係自己比人淘汰就屈人地留低嘅無熱情安慰自己 事實可能係留低嘅更有實力熱情

lm

熱情同天份係兩回事黎嘅

推

好幫你推下難得高質po好過啲咩反連尼住果啲